
                      Cuando las personas se ponen a prueba en una guerra fratricida emergen los rincones más sublimes y gloriosos del alma humana a la vez que también lo hacen los más tenebrosos y egocéntricos. "Incierta gloria" sitúa a nuestros personajes en una guerra estancada dentro auténticas trincheras emocionales, huyendo de las bombas, de fantasmas personales o resistiendo el embates del enemigo intentando mantener las formas y la lealtad.
Lluís es un joven oficial republicano con pareja e hijo en Barcelona al que envían el frente de Aragón durante el año 1937. El frente se estabiliza durante unos meses y nuestro oficial conocerá una enigmática viuda de la que se enamorará. Junto con su amigo Juli y la Trini que viene de visita al frente protagonizarán un drama humano que no os puede dejar indiferentes.
El director Agustí Villaronga retorna a las pantallas después de varios años de su éxito con "Pan negro" fiel a su línea. Sujetos de personalidades complejas y expuestos a situaciones límites que los obligan a mostrar su versión más profunda donde las caretas ya no se pueden aguantar y donde todas las decisiones están cargadas de trascendencia. El director es un maestro en mostrar estos entramados que apuntan directamente a la compleja esencia de cada personalidad. Vivir en conciencia no es fácil y si alguien nos lo dice es que intenta vendernos algún producto o quiere levantarnos el ánimo con buenas intenciones. La supervivencia en la barbarie, el valor de la amistad, la fortaleza y la debilidad de los ideales y las creencias, el eterno tema del amor y la distancia o el sentido de una guerra absurda son algunas de las temáticas que podremos contemplar en unas magníficas interpretaciones de todo el grupo con una destacada de Oriol Pla en su papel de Juli. La veracidad y el tono tragicómico con los que encara las tragedias que le tocan vivir os impactará sin lugar a dudas.
Vale la pena ver esta adaptación de la novela de Joan Sales por su capacidad de captar profundamente y de forma brillante los caminos que nos sitúan en las fronteras entre la razón, el deseo y la violencia para indagar en nuestra entidad como seres humanos. (8/10)
        
            